中国2.2億人月收低於500元 已進入「赤貧」狀態

中國官媒《人民日報》日前發布消息稱，中國832個國家級貧困縣已全部「脫貧摘帽」，全國脫貧攻堅目標任務已經完成，不過多樣數據仍顯示，中國有4.2億人收入低於人民幣800元（約台幣3470元）、2.2億人收入在500元以下（約台幣2168元），546萬人更是沒有任何收入，遠低於世界銀行定義的「貧窮」標準，甚至已進入「赤貧」（極端貧窮）狀態。

中國標準10蚊以上就脫貧啦

貧乜9 佢話富就富啦屌

奴隸啫,唔計入去㗎

再嘈月入200就當富人

中國有中國既標準

嘈乜？大家都係韮菜

有身份證就係脫貧既證明

有人工已經唔係貧窮

On9，心中富有你識條鐵咩

小康啦

其實同香港無分別,港共都好似話香港無窮人,真係睇得多官媒個人會精神分裂

個袋有1蚊或以上已經脫左貧

全部偷呃拐骗 洗撚報收入咩

無欠債已經算脫貧

佢地興枱底交易，貪咗幾多話你知咩

犯國安法 拉得

鄉下d人個個有樓有車

黨話唔貧就唔貧啦

散佈假消息，習帝上個月至話掃貧成功，中國人正式脫貧

其實同李克強之前講果個
數據係可以互相認証

2億人月入500蚊以下
4億人月入800蚊以下
6億人月入1000蚊以下
9億人月入2000蚊以下

香港人的鄉下
十個有九個咪又係廣州，上海(45年後逃港 好像林鄭的舟山)
就算係鄉下 都係 最有錢果班

你估有幾多人鄉下 係 西部農村

北京最低工資 2200蚊

只可以反映支那呢個民族 好撚多人鐘意吹水

食左個2,3蚊爛鬼杯麵
再攞住幾百蚊小米電話
屌鳩香港人無競爭力 + 成班廢青

細個果陣返鄉下，d人係住爛屋，d路係泥路依家個個住幾層樓嘅house，個個幾層樓幾架車d泥路變晒石屎靚公路
冇錢係呃國際扮可憐

果頭習總又話全國脫貧 呢頭又話有成億人赤貧
即係點撚樣啊?
具有中國特色既貧係咪有唔同境界

你答唔到佢個點：咁你鄉下係咪西部農村先
你見咁多人離鄉別井打工就知真係有好多地方窮到燶，咁你出完外城打工，搵1000返到鄉下都變100000咁好洗，村內人工平實同你起到石屎路架
我認同中國好多有錢人，但同時亦有好多窮人，唔係非黑即白 - 有錢左= 無窮人

冇錢係扮唔到

真係有錢好像美國咁
內需係會自動谷上去
美國內需占Gdp7成 好多發達國家占6成左右

中國所謂轉左型 點知內需越佔越少 GDP全部都變哂鐵公基

仲要講緊支那人已經嚴重負債 內需都係谷唔起
內地人均負債13萬5.6億人零存款

只可以講 中國人喜歡充大頭
2000蚊收入 1800蚊用係比人見到的地方 例如無咩用都要買架車
自己係屋入面 餐餐食康師傅

我親戚福建 都個個有車有樓有鋪
不過好平咁解 幾十萬就買到樓同鋪

將貧窮線拉低到499咪全國小康囉

同意， 緣海地區窮極有限，真正窮撚都係住係香港人唔多接觸的地區

有個on9 支那親戚話而家廣州好多人人工都過萬，每日都會飲喜茶，Starbucks, 好捨得洗錢

又喺度造謠！

支那撚有窮人

咪黎又話窮國家/發展中國家呀
你地咁撚有錢咪撚扮野呀 無錢就咪撚生咁多

李克強犯咗國安法 已舉報

以前嘅鄉下係得d田同古代咁嘅舊屋，夜晚見到滿天星星同好多流星5年前返過去一次，夜晚個天光到見唔到星唔想再返去，返去都係為咗睇星
全部起晒高樓大廈，變到深圳咁發展快到都唔知d錢響邊到黎，可能係d有錢佬捐嘅

唔係好明

香港七百萬人，勞動人口四百萬，即是有三百萬人收入低於五百港元嗎？

有呼吸就計脫貧

點解以前咁多人黎香港爆買

支共: 係習思想領導下，支那人個個心靈富足，所以全民脱貧

然後收70%稅

幾百萬人無收入
痴鳩線

唔計
又贏

唔通全中國豬肉同菜價差一百倍？

人們只見到支那嗰幾千萬有錢人幾大富大貴

住洋樓養蕃狗揸名車 全身名牌 個個月去旅行打卡

但係就忽略咗仲有十億八億人月月清
要擔心下餐有冇飯食 住喺啲垃圾地方 成世都未去過旅行

Btw 芝蔴沒有蘑菇

其實佢講既無錯

同埋唔少本地人，自己村有分紅，唔洗做

要咁高收入做咩？草山上摘就有，又唔駛錢

成條村的人都唔駛做野又個個起大屋，得閒就黎掃下貨，的錢真係唔知點黎（無收地）

有黨就有富啦

有錢個班真係有錢
都有一班中產 係生活無憂
但係都有一d地方好窮 例如雲南貴州個d

三四線城市請一個人一個月都係～2000-3000人仔

係做生意同收租d人有錢

利申屋企人係大陸有做生意 請人成本真係好低

都係個句，將所有內陸資源谷曬去沿海城市，當個啲沿海城市個個香港咁勁咁又點，8成內陸都係窮到仆街

有呼吸咪得

有條命仔仲在生己經當脫咗貧啦

心中富有呢d野外國唔識架啦
有雜總中國邊有窮人？

騙呀大陸仔

冇可能，有偉大既共產黨，點會有窮人

10蚊脫貧咪得囉

咁撚大個國家畀你搞咗幾廿年都係搞到成pat屎咁，執柒咗佢啦又話共產，係共産點解咁多人貧窮？

去北京打工囉，最低工資有2200人民幣

大把人戶口大把錢，應該將中國列入富有國家啦

有冇講佢地2.2億人幾多歲？
15歲以下兒童/老人？

多項數據違反港區國安法

同三和市場$6包掛逼麵比簡直係土豪

唔係話過咗400就算脱貧？
已經係強國富民啦，嗰d咩發展中國家優惠、留返俾嗰d貧窮國啦！

推

你掉轉了，係外資民企血汗工廠係晒沿海兩三角州，內陸長途跋涉無利可圖，反過來要長三角同珠三角農民工帶人仔回鄉，維持鄉村金融農村合作社，如果共產黨放棄晒所有內陸鄉村比張獻忠，保留一線城市三大經濟區又可以續命20年

推 葡萄牙高官致函中共 要求探望12港人之人的郭子麟 #32 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

近海地區咪係

內陸真係窮到好誇張

月入有$0.5都叫脫貧啦
連登有好多

信政府食樹皮活一年唔怕

藍絲：我係廣東道 Landmark見到班同胞好富貴 香港人係地底泥

遠少少去下清遠茂名雲浮嘅農村都知咩料啦

無限商機

你鄉下係咪珠三角或者其他沿海地方
呢啲地方可以話係榨乾咗附近嗰幾個省啲人材
當然都關呢幾十年食正條水事
生活條件點都有啲改善
但係內陸嗰啲改善完都唔係好得去邊

可能係租地俾工廠再分紅俾村民

仲生存緊就唔係貧窮啦

所以嗰班支那蝗可以周圍飛去旅行可以想像到錢從何來

果啲垃圾山區根本唔應該生啦！

明明月入400就脫貧

有無差100倍我唔知，但有差就一定既
如果你係農戶，以物易物都好正常，即係你種菜攞一擔米去同隔離屋換舊豬肉咁。
關於差價，超級市場賣舊肉都會有markup，唔會係佢同豬農買返黎既成本價，仲未計中間要運輸成本呢？
呢個我都覺得幾常識。誠意推薦你去睇下荒川弘既百姓貴族，好睇得黎又俾你明下農戶運作同辛酸

靠香港親戚接濟？
好多大陸樓都係靠香港親戚寄錢返大陸起

全面脫貧咁勁仲使乜用發展中國家個名搵食

個D係中國唔計入 人類

啲專家食屎喇, 話明共產黨, 個平均數過就得嫁喇.

好想知 如果支那真係做咗世界大佬
所有人會點
比一個假大空嘅國家做一哥

確實好多內陸地方啲人自給自足唔使賺錢

習近平新時代中國特色貧窮線

都話冇收入囉，10咩蚊呀

早排話支那已經脫貧
呢班支那狗都係等被消滅

內心富有 又贏

好有錢

中國特色社會主義

佢地唔係人嚟，能做人嘅只有一二線城市嗰班。